林奠上車盤

大家點睇，我就有以下幾個view

1)要平無問題，3000-5000蚊呎我都覺得合理，話哂係公共房屋，個本意係要解決防屋問題。但係就要係未來買賣限制黎做調控有人用作投資用途，好似單位只可政府跟通漲回購，永不可在私人市場轉讓。

2)香港人先買得呢個定律啦。但係要同時删除公屋戶優先呢個gap 位，公屋係比有需要既人住，你要減少公屋富戶就係公屋資產審查著手，等佢地班"無需要"既人走出黎，當然加埋大陸或外國資產審查就最好啦。你用納稅人既錢起平樓比富戶住就點講都唔通。

3)土地來源，雖然林奠都走左風聲話會同私人發展商買地起樓，我就覺得係一個合理價錢低下，呢個算係一個對策。而呢個對策應該係要係合理情況下盡量利用

咪on9啦

1千間廿萬人抽諗下都正

同私人發展商買地
咁開心

莫講話100萬 400萬都會爭崩頭
從來都係居屋供應少 唔係居屋貴

先唔講有幾多間，有10萬間淨係利益輸送又有咩用。要多就要係土地來源著手，但係一定要有個好既政策，市民buy 既先可以有動力繼續推

都係個句，數量有幾多就真係要睇政府能力。爭崩頭我就兩睇，至少如果我第一個view 可以實行到，換句話講即係將間屋既投資成份攞走純粹得住既成份。就算得1000個單位爭崩頭，都有1000個家庭受惠。而唔係變相利益輸送

2果點， 政虎就可能想畀個誘因引班富戶買， 咁就免左太多公屋富戶個問題

我明白呢個係大家都開心既方法，公屋富戶繼續係政府房屋政策中得益，輪候冊輪候時間有機會縮短，咁樣係最有效地爭取政治本錢，比我係政府都會咁做。但係對香港房屋問題完會無幫助

如果係689果種鬥爭綱領一定會係郊野公園起超平樓

將社會矛盾拉到盡

暫時唔覺佢似，同埋689本身測量出身，我覺得某程度上佢會同發展商打龍通，不過都過左去，攞佢黎binc 都無補於是。

父母有私樓都唔可以申請

公屋有名都唔可以

入息高過40k唔可以

奠：不了，出10個單位已經夠寫德政report

佢連揀個副局長都冇個人意志
波叔直情係佢鄙視既人都要焗住揀

屌你不如話淨係俾你申請

父母有私樓都唔可以申請
都可以，不過簽衰仔紙或資產轉移就可以work around

公屋有名都唔可以
呢個唔讚同，公屋富戶應該係要由公屋審查制度檢舉而。公屋居民都應該同樣有上車權利，不過就唔係比其他人優先

入息高過40k唔可以
我覺得香港樓價高企唔係純粹高需求，而係有一班中產夾心頂住個租務市場，當私樓有左呢個強大既回報promise 既時候，就會變相推高樓價。我覺得可以係推唔同地區既上車盤，而再因應屋苑售價黎設定入上或下限

好多呢類人

搵2x~3xk,公屋冇份，父母住公屋為左唔爆入息而遷出，焗住租萬幾蚊單位，一個月扣埋燈油火立得返幾千蚊。

仲要淨錢交稅，想進修都冇錢

因住屋問題而導致上游空間縮窄。

如果政府真係肯從根本著手去解決年青人住屋問題，我地呢d負擔輕左，有多餘錢進修，對整個社會既經濟都有正面影響

其實可供買賣嘅資助房屋 個target customer 係嗰班唔符合入住公屋資格 而又買唔起私人樓嘅夾心階層。 所以唔可以話一面倒唔畀而家住緊公屋嘅人去抽呢一類嘅資助房屋，反而係任何符合資格嘅人都可以申請，但係政府係 設定 收入上下限同資產審查嗰方面一定要做得好到位先至可以 真真正正咁解決房屋問題

咁本身D人住邊?

其實解決唔到好多野. 又要同返屋企人一齊住

本身邊D人？

唔好誤會，我意思係唔應該設綠表優先，而唔係唔比綠表買上車盤

父母有私樓但係還緊最低供款
仲有一半未供完
一家3口加埋搵唔到40k
樓又係自住
咁都唔買得?
我做錯啲咩

根本就是由公屋變化出來，倒不如增加公屋供應啦。

公屋戶優先？

香港出生優先就差唔多

掉番轉講，你個情況如果真係比你申請
批左比你你都過唔到壓力測試
就算比你借財仔借到
月入不到先得40K點供兩層樓？

點解係由公屋變出黎？

我覺得如果呢個上車盤係想幫d冇資格排公屋又買唔起私樓，係社會做左一段時間工作既年青人既話，應該要限制埋交左一定數量既稅既人先可以申請

設入息上下限？點解要睇交稅？

入息上下限當然最好有，交稅用黎證明出黎做左野一段時間

會唔會影響個市

都合理，以免有人搵屋企人黎做擔保其實仲讀緊書。但係要work around 可以去做part time 或者去親戚公司做野攞稅單，會有咩方法關呢個後門。

佢肯做咁多野去拎個抽獎資格都冇辦法要比佢抽啦

呢個要睇政府功力，而家個市係價高市淡，其實好唔健康。如果可以係出年樓價跌一至兩成而交投多兩成都算林奠交到差。

不過最驚呢個係bubble，一爆跌4-5成既話就成個香港黎次美房2.0，所以政府要係定價同推出數量定位得好適當先可以完美解決房屋問題

睇番其實我覺得如果設左收入下限，即係佢已經有收入，即係已經番緊工。咁唔係以經可以取代稅單？不過可以用稅單做收入下限既途徑既

屌你咩 父母有都唔比

係囉，屌你父母有私樓，唔代表我買得起私樓

其實只係重推夾屋咁羅
都係TARGET D 50K - 80K 既買唔起私樓人

50K 以下就用居屋 80K以上就私樓

咁都係想整番好置業個階梯 根本E家50K - 80K 果堆人 居屋又無份私樓又無首期

不過連登仔會講80K 仲錢儲唔到首期~俾我2年就夠首期..

其實可能唔知道呢個世界有人 80K要養4大掌老 + 租樓住 + 有時仲有小朋友...其實根本無咩錢淨

如果佢係未來買賣限制到著筆，就同夾屋有分別

可以睇我VIEW 1)

我覺得呢個有父母物業限制呢個位會比較敏感，用以往居屋個做法係用入紙名單裡面既人個資產總值Sort走個班有父母幹既申請，但係如果屋企有2-3個兄弟妹就可以踢走老豆老母行非核家庭申請，咁個實情好多時都係其實個家庭都可以負擔到私樓但係就用呢個漏洞位到攞著數。如果要封呢個漏洞，最有效就係張父母有私樓個班sort 走

其實如果你比較下以兩種家庭，你覺得邊一批會比較需要資助房屋：

1)父母有私樓，有仔女想買屋
2)父母租緊屋，一家大細一齊住，想一齊搬出去住，但無錢

徦設兩者收入一樣

2)父母租緊屋，一家大細一齊住，想一齊搬出去住，但無錢比首期（打漏左）

收入通常都係check一年，證明唔到做左幾耐野

即係會多左脫離父母關係

咁但係做左一年野就唔可以上車？做兩年就可以？兩年唔得，咁點解三年可以？

可以用黎做先後優先排位既，出左黎做野最奈而仲未上到車可以比其他人優先，用稅務記錄黎分界。

d

政府角度係想俾你住 唔係想俾你炒

買得政府樓住一世就算 有錢買多間炒把拉

不過老實講 700萬以下果d樓 客源會更少

你俾多2年租樓 博抽首置 又或者樓價跌 大把人抱觀望態度 而且一手狂推 客源越黎越少

咁就要睇下政府推到幾多出黎
都係果句推個一千幾百出黎，影響大極都有個譜
不過佢話同私人發展商買地，我估市建局應該係佢張底牌

因為我真係諗唔到私人發展商會有咩因由會賣比你

【晴報專訊】特首林鄭月娥下月發表的施政報告，將公布港人首置上車盤計劃，土地供應專責小組主席黃遠輝透露，定價會按申請家庭的負擔能力釐定，售價或較居屋更便宜，約為市價的一半，而入息限額不設下限，亦無年齡限制，但轉售限制則會較居屋嚴謹，有機會只能賣回予政府，日後即使樓價升，業主亦不能享受轉售利益。

黃遠輝昨表示，若定價與市場脫鈎，並按負擔能力釐定，估計將較現時居屋的市價7折更便宜。如按目前家庭入息中位數計算，粗略估計或是市價一半。但相對而言，轉售限制必然較嚴謹，單位或只能售回給政府，當局再按市況轉售予合資格申請者，因此申請者需考慮日後轉售時，將不能享有樓價上升的好處。

黃遠輝：不限年齡 入息不設下限

據差估署7月私樓售價指數計算，港、九、新界431呎以下的細單位，半價後呎價分別為7,493、5,945及5,562元。今年推售的新居屋觀塘彩興苑，平均呎價已逾7,700元，梅窩的銀河苑及銀蔚苑則為4,000多元。

對有指首置上車盤的入息限額或介乎5.2萬至7.2萬元，他稱，據經驗基於不同原因，難以定出入息下限，相信項目只設入息上限，亦不會有年齡限制，「設立愈多界綫，會出現愈多漏洞。」至於樓盤的定價會因地區不同而出現差異，他指明白新界區與市區的售價不同，需思考訂立售價差距的準則。

考慮公私合作 以設計布局作區分

另外，有消息指政府將邀請私人發展商參建，黃遠輝指，項目不會觸及預留給公屋或居屋的用地，公私營合作是其中可考慮的方案，認為過往亦有類似情況，可在單位設計、布局等區分首置盤及私人盤。

運輸及房屋局局長陳帆亦表示，項目主要針對年輕人購置首個居所，當中涉及優惠安排，必然有條款作出限制，而每個計劃都有其獨特性，「根據特首林鄭月娥的競選政綱，她提出的階梯是由公屋到綠置居、由居屋至首置上車盤，然後才到私人市場。」

交通，道路，街市，體育館，發展商送地比政府仲得呀，比一塊你其餘十塊新界地升十倍

我唯一就係諗到咁，但係以上呢D項目會需要好大筆既撥款，可以係一種類似新市殖既project。過財委會又比人拉布，又比人話利益輸送，到頭來都係無結果。

又或者同發展商針補少D地價但係一半單位做上車盤

賣得咁平，仲要係公私營合作起既，即係平價買私樓質素既樓，叫之前高價買公屋款既居屋個班白表/綠表人點算？ 好似有d唔公平wor，我諗白/綠表買居屋班人有好多都係諗住買黎住，not for investment

呢啲一路都係早買早享受 邊有完美

佢好似話3粒星先有份買

主要係降低需求

當公屋村咁起
每條1萬個單位

我覺得就算起，都只可以起返政府和諧式/康和式居屋，絕對唔可以起私樓式既會所型居屋，否則好多白表業主不滿

咁如果居屋3年後補完地價賣得，呢個永遠都唔賣得又唔同既。好多人買個陣無諗過投資用途，當你升10陪個陣就唔會咁講啦。

我估會係類似市建局係長沙灣個類單位居多，會所方面盡量小會比較好，可能係一個common area 加小小設施就夠。有位其實攞黎做幼稚園或，托兒所或者類似既民生野就會好D。

長沙灣個類好似都係私樓款黎，最好起返哂依家d居屋款咪算，平價買返黎起到咁靚比佢地又搞到d人覺得不公平，同埋又係佢話要起得僕實d

不嬲會所都冇撚用 慳返管理費最實際

讚同，個定位一定要簡樸為主

泳池，gym房個D真係無咩必要，維修貴之餘個效益又唔高。

啱啱放風話72000入息上限，大家點睇？

呢個世界撚有公平啊？
你唔話 03年 政府起好哂居屋
然後停售，改撚哂做公屋？

屌

我依家買左個間居屋就係當年d公屋，之後政府改撚左做居屋賣，變相居屋價錢買公屋，但又無其他款式揀

月入7萬幾點會儲唔到錢買樓，係咪傻撚左

幾時都係量問題
佢最少要黎多次85000

咪上限囉